社福界明組人鏈 抗議警濫捕青年

社福界明組人鏈 抗議警濫捕青年

有團體周五集會關注新屋嶺被捕者人權。

【本報訊】過去多個月來，政府冷待民間訴求，警察虐打市民、打記者、打示威者，暴力行為全面升級，將香港推向萬劫不復的地步。民間組織及網民拒絕放棄抗爭，堅持一浪接一浪的街頭運動，毋忘初心。

短期內最大規模的街頭行動將會是9.28雨傘運動五周年紀念活動，民間人權陣線已計劃當日重返抗爭現場。民陣指出，五年前的9月28日，催淚彈劃破夏慤道的半空，開展一場劍指真普選的佔領運動。五年過去，真普選雖仍遙遙無期，警察卻比以前更暴力、更不受監管。民陣指，香港人履行了在當日佔領結束時許下的承諾──「人民誓將歸來」。五年後的香港人，以更團結、更鏗鏘、更堅毅的姿態再次站到政權面前，對抗警暴，爭取雙真普選。民陣呼籲港人周六回到金鐘，在集會當中沉澱、思考。

相關新聞：岑子杰：有心裝冇心 避唔到

周五集會關注新屋嶺人權

民陣亦會申請下周二中共建政70周年當天在港島集會及遊行，雖然可能再被警方反對，但民陣仍會申請，盡力讓當日能夠有一個讓所有香港人都能夠參與的大遊行。

其他民間組織亦發起未來數日多個街頭活動，其中社福界號召社工明日出席在灣仔胡忠大廈舉辦的社福人鏈活動。最近再有多名未成年人士被警方拘捕及檢控，社福界認為，社會福利署有責任向警方作出嚴正呼籲和交涉，要求警方停止針對年輕人作出的濫截查、濫搜身、濫拘捕。

新屋嶺集中營人權關注組周五在遮打花園舉行「關注新屋嶺被捕者人權集會」，警方多次把各區被捕人士押送至北區邊境的新屋嶺扣留中心，有示威者投訴扣留期間被虐打至重傷骨折。

上一則
上一則
林鄭力挺「克警」：冇打死人很出色

下一則
下一則
荃灣區議員斥警hea查斬人案

岑子杰：有心裝冇心 避唔到
法輪功女學員遭警棍扑爆頭
《蘋果》女記者被四兇徒跟蹤伏擊
網民稱見警可疑徘徊荃灣翌日現浮屍
8.31後「自殺案」陰謀論滿天
網傳太子站死者名單 地址多屬虛假
林鄭力挺「克警」：冇打死人很出色
荃灣區議員斥警hea查斬人案
防暴襲攝影師 港台工會譴責
特朗普談港危機︰𥄫實京處理
斥警暴如癌症 美眾議員促制裁
上合組織籲外部勢力停干預港
西環集中營︰助「共」企業或成美下輪目標
崔世安十‧一前鎖澳 拒抗爭者入境
阿媽搵仔變勇武方仲賢︰你唔好俾人拉
感香港人會輸 想買個島一齊走
由包尾變考第一 盼組政黨自決
來港內地男列陪審團名單
法改會曾倡須獲身份證三年
港龍兩空服員揭氣樽洩漏反被炒
工程師救被捕女友 同控暴動
「倘無視訴求 對話無意思」
翻炒689政策「成熟一項推一項」
81%人不滿政制學者：非普選特首可壞事做盡
十．一升旗改室內觀禮
譚惠珠發功 促立《蒙面法》
僑冠僭建 屋署放生12年
六七基地 港英直升機空降圍剿
阿仙奴球迷會幹事總辭：前會長篤灰
阻黑衣人噴「光復香港」城大保安中椒
【逆權運動】再有高清車CAM片曝光 鄺神倒地被連環踢
遭三煞圍毆兼拍片鄺俊宇：港人不會怕

Push

push

國♥際♥戰♥線♥需♥要♥你

☆Tg channel 在此 ☆

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

Up